**-{zh-cn:南本德;zh-hans:南灣;zh-hk:南灣;zh-tw:南灣}-**（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[印地安納州第四大城市](../Page/印地安納州.md "wikilink")（2000年人口107,789人），[聖約瑟夫縣縣治](../Page/聖約瑟夫縣_\(印地安納州\).md "wikilink")。1820年白人殖民者來居，1865年設市。

本市位於最南的拐彎處，城名也由此而來。美國著名的天主教大學[聖母大學位於城的東北](../Page/聖母大學.md "wikilink")。

## 参考资料

[S](../Category/印第安纳州城市.md "wikilink")